逾六成人指港回歸後變差

逾六成人指港回歸後變差

要聞

左起：蘇鑰機教授、李立𥧌

【中大民調】
【本報訊】政府慶祝香港主權移交20年，但港人心情各異。中大傳播與民意調查中心公佈的調查顯示，逾六成受訪者認為本港回歸後整體社會狀況變差，亦有近兩成受訪者表示曾考慮移居海外，反映港人認為前景並不理想。
調查於5月23日至6月2日進行，電話訪問1,028名15歲以上的港人。結果顯示，過去20年來，62.9%受訪者認為香港的整體社會狀況差了，只有15.4%認為好了。33.4%受訪者對香港社會未來發展傾向感到悲觀，只有29.1%感到樂觀。
調查亦發現，雖然受訪者對特區政府及中央政府的信任程度比前上升，但今年仍然分別只錄得4.86分及4.91分，低於5分的「一般」水平。

港獨支持率跌

中大新聞與傳播學院教授蘇鑰機稱，調查反映市民過去3個月的想法，其間並無重大事件發生。另一教授李立𥧌則指，雖然特區和中央政府得分繼續上升，但實為不合格，反映不得民眾信任。至於2047年後香港的前途問題，有11.4%受訪者支持港獨，比去年17.4%低。李指受訪者取態與不同年齡、教育水平和政治取向有關聯；例如老一輩較支持「全面由中國直接管治」，年輕一輩則支持獨立。
■記者楊桂銣

97年主權移交至今，香港前進還是倒退？「蘋果」與你細數廿載風雨。
【回歸二十年】專頁：

得六成咁少

姐係香港有四成係新移民

差唔多71%嘅做支持維持現狀，但有79%嘅人想走，即係大部分人支持但不信任一國兩制

仲有得38%人滿意目前一國兩制
數據矛盾，但都反映現實
明知一國兩制仆制，又唔敢講港獨，就自己走算

嗰 14.7% 話直接由支那統治嘅九成係共產黨嘅人或其 die hard fans

耐咗d人識分架啦， 唔通有人改個名叫 9527 又唔得咩 ?

點阻止得咁多， 不嬲唔玩泥漿摔角。

廢老

我睇到你講佢之前叫身痕結衣， 我有撳入去起底睇到。
thanks anyway

因為一改變就一定赤上加赤，衰撚過一國兩制，幾唔滿意都寧願keep住一國兩制

又唔講港獨
講永續基本法又唔岩聽
大部份香港人就係鍾意泛民式空泛既口號

利申：非教徒，陳雲係痴線佬

97中產全部移民, 班有錢佬走曬, 香港點會好

6成咁少？

全面由中國管治又唔鐘意，獨立又唔鐘意，係要攬住個所謂既一國兩制。
有料有能力既就走，冇料冇錢既就留係香港硬食。

所以，如果香港人咁都有民主同獨立到，真係對世界其他冇民主既地方好唔公平。已經唔係講緊有幾多人肯付出去爭取獨立，而係連表達想香港獨立既勇氣都冇。

一句講晒，香港人係唔值得有民主。

4成=新移民

考慮移民有79%

這就是港豬

垃圾

唔矛盾，因為港豬只顧自己，而且深知自己無實力競爭，只能係既得利益底下去壓榨下層，一但港獨即係洗牌，洗完又點會有信心自己係贏果個？
所以一定係想維持現狀，直到自己儲夠錢/有能力移民

79% 想移民 7成幾維持現況 抵香港無運行啦
有咩事就識得走
出黎抗爭又潑冷水 又要有道德潔癖
攬住個一國兩制 --> 全面倒退 --> 放棄家園逃亡 (移民)
根本係一個惡性循環
而唔係諗住 爭取獨立 --> 建國立憲
--> 保障民主自由法治 比97前更大 --> 唔使移民
當然個過程係要付出代價 (道德高地往往會諗"推人去死"or"無人想流血")

當年維持英治都係近9成 結果呢?? 無人出黎爭取過
而家維持現況擺明係沒有最差, 只有更差
所以反映一般香港人都係逆來順受, 從來都無試過自己出黎改變政治

維持現狀者想繼續cap水，cap夠咪走人囉，呢個報告完全反映現實

華人賤種